奇文分享：2020年DSE中文作文：《送禮之我見》作文試作分享

農曆新年，一心收到親戚送來的禮物
一心說：「每年都送來不合用的東西，不送也罷。」
一心的姐姐說：「禮多人不怪。」
一心的弟弟說：「千里送鵝毛，物輕情義重。」

各人對送禮都有自己的看法。

試以「送禮之我見」為題，寫作文章一篇。

從古到今，中國人都喜歡送禮。無論是節慶日子，還是初次見面，禮物都是少不了。連孔子也說，只消送他幾串肉乾作為敬師禮，他就會教導該學生。在春秋戰國，肉乾是貴重的物品，可見連至聖先師也重視禮物的價值。

但是，孔子也有一些學生如顏淵就十分貧困，無法送上肉乾作為敬師禮，但是孔子仍然認真教導顏淵，並視之為最有潛質的弟子。可見，禮品的價值只是為建立關係而錦上添花；待人之道，最重要還是以誠待人。若果送禮的人只是懷著功利計算的心，那怕禮品珍如鳳毛麟角，仍然失色不少。

現今社會物質豐裕，大家甚麼也不缺，自然希望送禮之禮品能奪其歡心，對己有用。「過猶不及」，作為送禮的一方，理應考量收禮一方的實際需要；但是若果收禮的一方每每對禮品的用處和價值銖錙必較，這種建基在功利的友誼，恐難以持續。

送禮只是為了大家的情誼錦上添花，要重要的還是大家以誠對待對方。話說唐朝有一個大將軍在身份卑微之時，和鄰居友人是深交。然後他官拜大將軍，鄰居友人差人送禮，竟然是......

接下來為了尊重作者的版權，請到他的網頁繼續看。最近有痴線佬成日負評我的帖，歡迎痴線佬再負評！

果然有痴線佬過來負評我的分享帖文。

DSE應該用正兵之法，用奇兵之法，風險頗高。